\section{Modelli per la crescita di
neuroni}
\subsection{Navigazione del Growth
Cone}
\begin{frame}{Trovare la cellula:
    target navigazione GC}
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.6\textwidth}
        \begin{block}{Osservazioni sperimentali:}
                \begin{itemize}

                        \textbf{Isotropia, Rigidità, Percezione ambientale}

                        \note{la neurite non ha direzioni preferenziali in assenza di indizi chemo-meccanici, eccetto
                            una spinta ad allontanarsi dal soma.}
                \end{itemize}

        \end{block}
        \end{column}

        \begin{column}{0.4\textwidth}
            \includegraphics[width=\textwidth]{images/corpo/steering}
        \end{column}
    \end{columns}

    \begin{center}
    \only<2>{\textbf{Random Walk o Self-Avoidance? Caratterizzare il processo!}}
    \end{center}


    \begin{columns}
    \only<3->{
        \begin{column}{0.55\textwidth}
        \begin{alertblock}{Tenere
            il timone: lunghezza di
        persistenza}
                \begin{align}
            C(i,j) = \langle \cap b_i
            \cap b_j \rangle = \langle \cos(\Delta
            \theta_{s}) \rangle \notag
            %& \sim  1 - \frac{1}{2}\langle
        %(\Delta\theta_s)^{2} \rangle \notag
            \end{align}
            Se short-range: $
            C(l) & = \exp^{- \frac{l}{l_p}}
            $
            %\vspace{0.5cm}
            \begin{align}
\hfsetfillcolor{red!10}
\hfsetbordercolor{red}
\tikzmarkin<3>{persistenza}%(+0.1,0.2)(-0.1,0.4)
            l_p
\tikzmarkend{persistenza}
            & \sim \frac{2 l}{
\hfsetfillcolor{green!10}
\hfsetbordercolor{green}
\tikzmarkin<3>{msdeq}%(0,0.2)(0,0.4)
            \langle \Delta \theta^2 (l)
        \rangle
\tikzmarkend{msdeq}
        } \notag
            \end{align}
        \end{alertblock}
    \end{column}
    }
        \begin{column}{0.5\textwidth}
\only<3>{
\begin{itemize}
        \item[]<3> \tikz\node
            [fill=red!50,draw,text]
            (persistence) {Lunghezza di
            persistenza};

        \item[]<3> \tikz\node
            [fill=green!50,draw,text]
            (msdline) { Mean square
                displacement};
\end{itemize}
}
            \only<4>{\includegraphics[width=\linewidth]{images/corpo/retinas}}
            \only<5>{\includegraphics[width=\linewidth]{images/corpo/retina_rw_neurons}}
        \end{column}
\end{columns}

        %\begin{tikzpicture}[overlay]
        %\path<3>[red,->]
        %(persistenza.north est) edge
        %[out= 20, in= 135]
        %(persistence.south west);

        %\path<3>[red,->] (msdeq.north
        %est) edge [out= 20, in= 135]
        %(msdline.south west);
        %\end{tikzpicture}

                %\item \textcolor<1,3>{gray}{\textbf{Regime del
                    %Mean Square Displacement }
                    %\note{distanza
                        %dal soma quadratica
                        %rispetto alla lunghezza
                %della neurite.}}
                    %\vspace{1cm}

                %\item \textcolor<1,2>{gray}
                        %\note{costo
                        %dell'operazione
                    %costante nel
            %tempo.}}

                %\item \textcolor<1,3>{gray}{\textbf{Regime del
                    %Mean Square Displacement }
                    %\note{distanza
                        %dal soma quadratica
                        %rispetto alla lunghezza
                %della neurite.}}
                    %\vspace{1cm}

                %\item \textcolor<1,2>{gray}
                        %\note{costo
                        %dell'operazione
                    %costante nel
            %tempo.}}


            %\only<2> {
                %\begin{center}
                %\includegraphics[width=1.1\textwidth]{images/corpo/four_models}
                %%\includegraphics[height=0.25\textheight]{images/corpo/retinas}
                %%\includegraphics[height=0.55\textheight]{images/corpo/retina_rw_neurons}
                %\end{center}
            %}

\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmi per la navigazione del Cono di Crescita}

            \begin{columns}
             %\only<1>{
                %\begin{column}{0.5\textwidth}
                    %\begin{block}{Random Walk semplice}
                        %$$
                        %\theta_{n+1} = \theta_n + \xi_{n} \sqrt\sigma  \label{eq:diffusive_rw}
                        %$$
                        %\vspace{0.2cm}

                %\textbf{Pro:} Semplicità      $$l_p  & = \frac{2
                %v_{GC} \cdot \Delta
            %t}{\sigma}$$
                        %\vspace{0.2cm}
            %\textbf{Contro:} 1 unico parametro $\sigma$
                    %\end{block}
                %\end{column}
            %}

            %\only<2>{
                %\begin{column}{0.5\textwidth}
                    %\begin{block}{Random Walk Persistente}
                        %\begin{align}
                        %\theta_{n+1} &= \bar \theta_{n} + r_{n} \sqrt{\sigma} \notag\\
                        %\vspace{1pt}
                        %\bar \theta_n  &= \frac{\sum_{i=0}^{n} \alpha^{n-i} \theta_{i}}{\sum_{i=0}^{n}
                                %\alpha^{n-i}} \label{eq:memory} \notag
                        %\notag\\
                        %r_{n} &= \beta \cdot r_{n-1}+ \sqrt{1-\beta^2} \cdot \xi_{n-1}  \notag
                    %\end{align}
                    %\textbf{Pro:} $l_p = f(\alpha, \sigma, \rho)$;

                    %\textbf{Contro:} Dipendenza sopra esponenziale.

                    %\end{block}
                %\end{column}
            %}

             \only<3>{
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                    \begin{block}{Run and Tumble}
                        \begin{equation}
                            P_{turn}(l) = 1 - \frac{1}{\lambda} \exp(-l/\lambda) \quad E\left[l\right] \notag
                        \end{equation}
                \textbf{Pro:} \\
                Solo parametri fenomelogici:
                $$l_p  & = \frac{2 \lambda}{\sigma}$$\\

                Invariante per ris.\ temporale
            \textbf{Contro:}
                Impossibile regolare la rugosità della neurite.
            \end{block}
                \end{column}
            }

                %\end{column}
                    %\only<1>{
                        %\begin{column}{0.5\textwidth}
                        %\centering
                        %\includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/corpo/diffusion}
                        %\end{column}
                    %}
                    %\only<2>{
                        %\begin{column}{0.5\textwidth}
                        %\includegraphics[width=\textwidth]{images/corpo/memory}
                        %\vspace{1cm}

                        %\includegraphics[width=\textwidth]{images/corpo/sigma_memory}
                        %\end{column}
                    %}
                    \only<3>{
                        \begin{column}{0.5\textwidth}
                        \includegraphics[width=\linewidth]{images/corpo/turning_rate_slide}
                        \end{column}
                    }


                %\end{column}
            \end{columns}
                    %\begin{center}
                    %\only<4>{\includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/corpo/density_path_compare}}
                %\end{center}
\end{frame}
\subsection{Interazione meccanica con
l'ambiente}



\begin{frame}{Interazioni meccaniche:
    un modello biofisico}
    \note{
Ho scelto l'implementazione che più
assomiglia alla reale struttura del
growth cone.}


\begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
    \begin{block}{Procedimento}
        \begin{itemize}
            \item \textcolor<2,3>{gray}{Filopodia tirano/respingono la neurite}
                \vspace{1cm}
    \item \textcolor<1,3>{gray}{Dinamica coerente con il
    modello di navigazione}
                \vspace{1cm}
    \item \textcolor<1,2>{gray}{
        Misure di consistenza}
    \end{itemize}
\end{block}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
        \begin{center}
            \only<1>{\includegraphics[width=1.1\linewidth]{images/meccanica/env_convolution_cone}}

            \only<2>{\includegraphics[width=1.1\linewidth]{images/meccanica/env_convolution_2}}
            \only<3>{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{images/meccanica/affinity_}}

            \only<3>{\includegraphics[width=1.\linewidth]{images/meccanica/renaud_simulate}}
    \end{center}
    \end{column}

\end{columns}
\end{frame}
\subsection{Ramificazione e competizione}
\begin{frame}{Dal Growth Cone alla
    Neurite: Ramificazione}
\begin{columns}
    \begin{column}{0.6\textwidth}
        La \textbf{strategia} di ramificazione:
        \begin{itemize}
            \item Età del neurone.
            \item Stimoli ambientali
                \note{
                    circostante,
                    i.e stiramento in due
                    direzioni.
                }
            \item Proprietà della
                cellula.
        \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{0.4\linewidth}
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/branching/objectives}
    \end{column}
\end{columns}
Modello
fenomenologico basato sui risultati di
\cite{VanPelt2003,Shefi2004}\\
%per rate
%di branching e angoli di apertura.\\
Ho implementato un
algoritmo più
efficiente e verificato l'omogeneità
dei risultati.
\end{frame}

\begin{frame}{Competizione tra coni di
    crescita}
 %modello di
%\cite{Ooyen2004} per la competizione
%tra i coni di crescita.
\begin{alertblock}{Modello di risorsa
    critica}
    Definisce il rate di elongazione di un cono di crescita in funzione dello stato della neurite.
%\[
\begin{columns}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
            \begin{itemize}
            \item[]<2-> \tikz\node [fill=red!50,draw,text] (leakage) {Consumo};
            \item[]<2-> \tikz\node [fill=red!50,draw,text] (competition) {Competizione};
            \item[]<2-> \tikz\node [fill=red!50,draw,text] (production) {Generazione};
            \item[]<3-> \tikz\node [fill=blue!50,draw,text] (noise) { Rumore colorato};
            \item[]<4-> \tikz\node [fill=green!50,draw,text, text width=0.95\linewidth] (threshold) { Soglie di elongazione e ritrazione};
            \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{0.7\textwidth}
\begin{equation}
	\left\lbrace
	\begin{array}{r c l}
		\dot{a_i} & = &
                \displaystyle{-a_i
\hfsetfillcolor{red!10}
\hfsetbordercolor{red}
\tikzmarkin<2>{consumo}(0.0,-0.5)(-0.0,0.65)
\left(u + \frac{1}{\tau_l}\right)
\tikzmarkend{consumo}
\hfsetfillcolor{blue!10}
\hfsetbordercolor{blue}
\tikzmarkin<3>{d}(0.0,-0.2)(-0.0,0.35)
            (1+ \chi_i)
\tikzmarkend{d}
        + \frac{A}{\tau_d}
\hfsetfillcolor{red!10}
\hfsetbordercolor{red}
\tikzmarkin<2>{competizione}(0.0,-0.5)(-0.0,0.65)
\frac{\zeta_i a_i}{\sum \zeta_j a_j}
\tikzmarkend{competizione}
}
\notag
		\\\\

	\dot{A}   & = & \quad
\hfsetfillcolor{red!10}
\hfsetbordercolor{red}
\tikzmarkin<2>{generazione}(0.0,-0.5)(-0.0,0.65)
                \frac{1}{\tau}(A_M - A)
\tikzmarkend{generazione}
                +
\hfsetfillcolor{blue!10}
\hfsetbordercolor{blue}
\tikzmarkin<3>{f}(0.1,-0.2)(-0.1,0.3)
                \xi
\hfsetfillcolor{blue!10}
\hfsetbordercolor{blue}
\tikzmarkend{f}
	\end{array}
	\right. \notag
\end{equation}
\begin{equation}
\hfsetfillcolor{green!10}
\hfsetbordercolor{green}
	v_i = \left\lbrace\begin{array}{r c l}
\tikzmarkin<4>{elongation}(0.1,-0.2)(-0.1,0.5)
		\frac{a_i u-\theta_{r}}{\theta_{r}}v_r
\tikzmarkend{elongation}

                & \text{if} & a_i u < \theta_{r}                     \\
		0                                                  & \text{if} & \theta_{r} \leq a_i u \leq \theta_{e} \\
\tikzmarkin<4>{retraction}(0.1,-0.2)(-0.1,0.5)
		\frac{a_i u-\theta_{e}}{A u - \theta_{e}}v_e
\tikzmarkend{retraction}
                & \text{if} & a_i u > \theta_{e}

	\end{array}\right. \notag
\end{equation}
\end{column}
\end{columns}
        \begin{tikzpicture}[overlay]
        \path<2>[red,->] (leakage.north est) edge [out= 20, in= 135] (consumo.north west);
        \path<2>[red,->] (competition.north est) edge [out= 20, in= 135] (competizione.north west);
        \path<2>[red,->] (production.north est) edge [out= 20, in= 135] (generazione.north west);
        \path<3>[blue,->] (noise.north est) edge [out= 20, in= 135] (f.north west);
        \path<3>[blue,->] (noise.north est) edge [out= 20, in= 135] (d.north west);
        \path<4>[green,->] (threshold.north est) edge [out=-30, in=110] (elongation.north west);
        \path<4>[green,->] (threshold.south est) edge [out=-30, in=110] (retraction.south west);
        \end{tikzpicture}
%y =  x +
%\tikz[baseline]{\node[fill=red!50,anchor=base ] (t2){$b$};}
%\]
%\begin{itemize}
%\item[]<2-> \tikz\node [fill=blue!50,draw,circle] (n1) {}; slope
%\item[]<3-> \tikz\node [fill=red!50,draw,circle] (n2) {}; y-intercept
%\end{itemize}
%\begin{tikzpicture}[overlay]
%\path<4->[blue,->] (n1.north) edge [out= 60, in= 135] (t1.north west);
%\path<5>[red,->] (n2.south) edge [out=-70, in=-110] (t2.south);
%\end{tikzpicture}

\end{alertblock}

\end{frame}

%\only<1,2>{
%\begin{center}
 %\begin{tikzpicture}
    %[>=stealth,
    %%node distance=3cm,
    %on grid,
%auto]
    %\node (A) [anchor=north
        %west,fill=blue!25,
    %visible on=<1>]
        %%width=0.5\textwidth,
        %%xshift=0.01\linewidth, %shifting around
    %at (0,0) %left upper corner of the page
 %{\includegraphics[width=0.3\linewidth]{images/meccanica/env_convolution_cone}};

%\node (B) [anchor=north
        %est,fill=blue!25,
        %visible on=<2>
        %%textwidth=0.35\textwidth,
    %]
     %at (current page.north est) %left upper corner of the page
     %{\includegraphics[width=0.3\linewidth]{images/meccanica/env_convolution_2}};

%\node (C) [anchor=south
        %,fill=blue!25,
    %visible on=<3>]
        %%textwidth=0.35\textwidth,
    %at (0.5,0.5) %left upper corner of the page
     %%\node (C) [left = \0.2\textwidth
     %%of B, visible on=<2>,
    %%text width=0.4\textwidth]
     %%{La direzione è scelta
         %%1. in base dell direzione
         %%intrinseca\\
         %%2. pesando le direzione in
 %%funzione dell'ambiente};

 %\end{tikzpicture}
%}
%\only<3>{

     %{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{images/meccanica/env_convolution_2}};
 %}
%\end{center}
%\end{frame}


     %\node (A)[anchor=north west, %anchor is upper left corner of the graphic
         %xshift=0.3\linewidth, %shifting around
  %yshift=-1cm]
     %at (current page.north west) %left upper corner of the page
     %{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{images/meccanica/renaud_crit_angle}};

%\only<1>{
    %\node (C) [anchor=north
        %west,fill=blue!25,text
        %width=0.3\linewidth,
        %xshift=0.01\linewidth, %shifting around
    %yshift=-1.5cm]
     %at (current page.north west) %left upper corner of the page
  %}

    %\node (B)[anchor=south west, %anchor is upper left corner of the graphic
        %xshift=0.02\linewidth, %shifting around
  %yshift=1cm]
     %at (current page.south west) %left upper corner of the page

%\only<2>{
    %\node (D) [anchor=north
        %west,fill=blue!25,text
        %width=0.4\linewidth,
        %xshift=0.7\linewidth, %shifting around
    %yshift=0.4\linewidth]
     %at (current page.south west) %left upper c
%}
%\end{tikzpicture}
    %%\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
        %%\includegraphics[width=\linewidth]{images/meccanica/renaud_crit_angle}
        %%\includegraphics[width=\linewidth]{images/meccanica/tunnels_renaud}
    %%\end{minipage}
    %%\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
        %%\includegraphics[width=\linewidth]{images/meccanica/audric_chamber}
    %%\end{minipage}



%\subsection{Ramificazione}

%\subsection{Competizione}
